在港緬甸人組織：不承認軍人政權 譴責任何支持軍政府的國家

作者：Joseph Lo

【🇲🇲緬甸戰線｜在港緬甸人組織：不承認軍人政權 譴責任何支持軍政府的國家 港人團體聲援】

緬甸抗爭持續，有在港緬甸人組織剛發表聲明，聲援在緬甸抗爭的手足，批評軍政府發動政變，濫捕昂山素姬、國會議員、政客、僧人、社運人士，要求軍政府立即放人。相關聲明同時獲得羅冠聰、民陣等多個公民團體或個人支持。

聲明強調，不會承認軍政府政權，並譴責所有以任何形式，包括金錢、技術、物資或意識形態上支持或協助緬甸非法政權的國家、組織或個人。

聯合國安理會早前討論是否譴責緬甸軍方政變，惟因中俄阻撓，一度拖延譴責。聯合國人權理事會周五將召開特別會議，討論緬甸軍方政變奪權後的局勢，並準備表決一份與緬甸局勢相關的決議案。

緬甸全國示威已經進入第四日，《路透社》指出緬甸抗爭者如何受到香港及泰國手足啟發，尤其是年青一代在抗爭中的角色。另外，當局連用用水砲驅趕人民，甚至發現有實彈，令當地抗爭者同樣面對警暴問題。聯合國駐緬甸代表亦批評當局使用不合比例的武力，令示威者受傷。

明顯地，緬甸抗爭將會繼續發酵，紐西蘭今日剛公布對緬甸軍隊高層實制個人制裁，禁止他們入境，並終止與緬甸的高層對話，相信其他國家日後會陸續有跟進行動。

佢哋要唔要物資？
點寄？
雖然好似好左膠 淨係識捐嘢